去年回報41%大鱷：是時候開淡倉 沽空全球股票

去年投資回報高達41%，成為業績最好「大鱷」之一的對沖基金Crescat Capital最新發表「本世紀交易策略」，就是「買入黃金、沽空全球股票」，因下一次大冧市時候近了！

該基金指出，這是時候開淡倉，直至淡倉贏到開巷為止，因為美國經濟數據正在惡化，在整個債券孳息率曲線上，近45%是倒掛的。對上兩次信貸市場出現如此高的扭曲是2000年及2007年，資產泡沫在此後不久都開始崩潰。

另外，美國政府預算和貿易雙逆差與GDP之比正與標指走勢背馳，這預示股市和商業周期在減稅效應後可能見頂。

有見及此，該基金已準備好「食正」經濟擴張周期即將結束的機會，因一向追蹤研究的一批宏觀指標顯示，美國首季經濟增長將會惡化，預計未來幾季將出現經濟衰退。目前市場共識是經濟衰退會在2020或2021年到來，惟該基金全球宏觀分析師Tavi Costa說：「我們認為會更早、更近。我們不是死硬派淡友，惟目前趨勢是向下。」

Crescat當前的策略是將3/4倉位買入以人民幣計價的黃金、沽空全球股票。沽空目標主要是MSCI全球指數、個股，以及交易所買賣基金(ETF)。

該公司又指，在眾多警號當中，尤其要關注企業內幕人士沽貨行動，往往是股票爆煲的潛在信號。早在2017年初，他們就趁美股愈升愈沽，同樣的行為也出現在2018年，最近是該些「聰明錢」再沽貨的時候。所謂「事不過三」，今次應該更值得警惕。

Costa認為，2019年至今全球股市反彈近13%，是典型的熊市反彈，相信市場情緒很快就會從貪婪及撈底轉至恐慌性拋售，淡友獲利空間龐大。再者，熊市反彈已見到疲弱迹象。

該公司旗下基金在2006年建立，年度化平均回報約12%，跑贏標指約8%。

好倉收到

的確係要小心，早2日已察覺得sqqq成交量唔尋常，似有大戶潜左入去

再觀望一日，如果道指無反cap,係可以放心造淡了

侵侵都未連任，點會畀個市冧，睇佢貿易戰以來經常出口術做市就知

再冇增息就知道咩事
星期一不問價入熊

你估侵侵係雜總咩 個市要冧你點控制到 雖然我都估未有咁快今年出事

去年贏41%好大機會係淡友

淡友今年贏錢有幾多個？
過往表現不代表將來表現

都係做好倉好過

得41%其實都幾渣，連登有人大賺900%啦，重百發百中

其實做好做淡都無所謂，最終結果係要$$$
最重要係邊個方法適合自己，唔好硬好硬淡
,$$$先係最重要

2016年人民幣兌美元匯價的貶幅逾6％，創下1994年來的新低，不過炒匯「空頭部隊」也未因此得利。每日經濟新聞報導，專門看空人民幣的美國對沖基金Crescat Capital，去年的回報率僅為0.2％，幾乎等於全年做白工。

報導引述外媒稱，2016年市場普遍看空人民幣，不少海外投行押注人民幣貶值，加入做空人民幣的行列。以Crescat Capital來說，最近幾年堅定看空人民幣，還曾在2016年初預言人民幣將在兩年內貶值70％。不過最終業績宣告「鎩羽而歸」，Crescat Capital首席投資長史密斯（Kevin Smith）坦言，「做空人民幣不像人們想的那麼容易」。

2018 年頭就話 2019-2020 會出事，快就 2019，到 2019 又將所有年份加一

真係做淡都唔會唱定先啦

我唔會喺星期一入

廣告嚟
聽到贏40％仲唔俾曬副身家佢玩

以往熊市熊二完都唔係即跌要磨成一年先熊三
短trade算

其實對上兩、三次熊市都因為政府救市而極速見底，今次唔係有貿易戰畀左籍口跌定先，應該仲會煲到4萬點左右先爆，而家個熊市畀侵侵搞一搞跌少少再返上黎，照計要再大跌都唔會咁快，要計而家係熊二，家熊三、下次再跌係另一次熊一都好難定論

可能只係小回調大牛三

cfu同船

清諗住買咩位熊

佛心大股打開口牌，益埋散戶一齊搵錢

會唔會比大戶撚心諗有無咁好死

凡事包容 凡事相信 凡事盼望 凡事忍耐 凡事忍耐
跟

其實過往熊二有無試過日日咁多股創新高？包括一堆藍籌

熊三都有股份創新高

put佢老母

炒股唔炒市

一早All in咗
依家先講

一早咁比人夾緊幾多目前為止

睇到啲咩

有。但而家講緊係超過1/3藍籌19年創新高

做淡會講埋比你知?

點解大鱷做淡會講你知呢

提早整冧個市， 下年先放水救市做好個勢畀佢連任咪仲好

幾多年既新高？1年？3年？5年？

布布去旅行仲貼文？

基金會報倉 唔係有人信真呀嗎

就咁記憶中都有2 ，3，12，66，16，19，1109，1997，823，1299都係今年創歷史新高。破2018年頭頂
941就破番18年頂3年高
只係想知上一個熊二反彈有無呢種情況

次次一到周末都話來緊星期一跌
悶唔悶

又吹SQQQ, 舊年入都可以無撚左50% 本金
呢隻嘢年年有貪，年年都有人蝕
咪水人入啦

收到

SQQQ目的其實係做對沖減少捐失姐。
長揸一定蝕因為佢每日都做rebalance。

槓桿sqqq 都好難搞
你諗下 $20 入貨既人，美股要一舖直插 （不停）30% 先可以回到本。

我唔信佢大鑼大鼓話沽囉

無夾到 賺緊900%

有錢人:係時候回收大鱷

梗係唔會啦，對面民主黨已經搞緊黨內初選，而家整冧個市先唔好講中間變數，共和黨入面都唔係個個撐侵侵，到時冧市啲生意佬邊會撐你，你話到時搞番好個市你預會好成點？到時選果陣個市都未回番上黎你侵侵選條鐵呀？
所以根本唔會冒呢啲險